近十年全球文化都一潭死水

音樂：
樂壇充斥着成班黑人歌手不斷重複一句句子叫hiphop

對比番90至10年代初，百花齊放，咩種類都有，就算當年啲Hip Hop歌都有特色好多

電影：
清一色炮谷超級英雄電影，文藝片都係左膠多，劇情片諗唔到有邊幾套

衣着：
近幾年成身五顏六色

科技：
自從iPhone之後冇科技，而家傻的嗎到整個外賣app，俾錢app，都吹到領先世界。市值最大創科公司其實只係廣告商

trap真係好撚鳩, Boom bap 正好多

就係科技，令版權守唔住

Trap 真係

濕鳩紋身佬都唔使作歌詞就做到rapper

係大眾品味差左姐
好多indie都仲好正

直頭係文明倒退，遊戲電影咩都政治正確

好多新開嘅餐廳都係乜乜冰室玩懷舊路線，菠蘿包餐蛋治都可以係賣點

好聽啲叫文藝復興，難聽啲叫文化倒退

中共用科技（抖音大行其道-劣幣驅逐良幣）+利誘手段（收買Youtube, Facebook 等社交媒體），令全世界文化被滲入一種鄉下嗰種豆腐臭味，另外西方本身左禍越嚟越嚴重令思想扭曲，少少事就話你歧視黑人/ 女人/ 同性戀，令寫書或者電影嘅作者要考慮好多呢啲固定框框嘅「規則」，間接扼殺創作自由

音樂以前出到久石讓，坂本龍一
電影魔戒，哈利波特呢d大製作
我感覺好似已經到顛峰了，之後只會慢慢倒退

科技 特斯拉果個癲佬咪有大突破

仲有寵寵寵

美國既文化圈行緊羅馬帝國衰亡既一套，因為和平而頹廢，變左用靡爛荒唐既價值觀談昔日既英雄故事，搞到不倫不類，又或者講啲醉生夢死既生活